盧寵茂：內地醫院非常講效率 港醫護北上建科研基地對兩地有好處

國務院日前公布《粵港澳大灣區發展規劃綱要》，當中有關兩地醫療合作的議題引起爭議。港大深圳醫院長盧寵茂接受港台節目訪問時指，內地醫院非常講求效率，呼籲各界多參觀港大深圳醫院，又稱香港醫護人員北上建設科研基地，對兩地都有好處。

盧寵茂表示，港大在大灣區概念開始構思前，已在2011年起於深圳設立醫院，形容是「非常有遠見」，而現時港大僅僅通過數十名香港人手，就建立了擁有600多名醫生及2000多張病牀的港大深圳醫院，規模在香港甚至世界少見。

盧寵茂呼籲各界多上港大深圳醫院參觀，認為可借港大深圳醫院的經驗改善香港醫療服務。他舉例稱，內地醫院現時已推行「智慧醫院」概念，非常講求效率，無論掛號、繳費、看檢查報告全部都是透過手機完成，病人入院至看完症離開醫院，全程只須一個小時。

被問及《綱要》建議會否令本港醫護人才流失，令香港醫護人手更加不足時，他表示是否北上是由醫生自行判斷，強調醫療並非產業，即使本港醫護人員要北上，重點應在教學培訓科研，而非單純診症。他稱若港大或中大醫學院可與內地合作在大灣區建立科研基地，對兩地都有好處。

另外，食衛局昨日表示，政府原則上支持內地指定醫院，以普通載客車輛跨境運送非急重香港病人到香港公院就診，盧寵茂回應有關爭議時，認為上述段落僅是整篇《綱要》中較為不重要的部分，因現時已經「任何人都可以咁做」，呼籲社會不要聚焦有關議題。

可以收紅包了

之前深圳走數清左未？

大陸洗撚起醫院咩 ,有遠見都講得出
個撚個大陸閪都黎香港睇

有錢有效率

先收錢 後睇症
跟住做一半手術加你價要即磅水

他們收紅包的效率就高

差左港大好似十幾億

支那茂

上去被內地醫護偷走器官 殺死就好

有效率，乜都吊針先

走數效率高

樣樣野都要比錢先，無錢就next，實快

講到咁把炮, 不如問下佢支唔支持中國醫生免試來港執業啦

班港豬醫生係咪都要你上房排檢查 太無效率
引入強國醫生落黎 個個case吊鹽水

大家講到飛天都冇用
決定權咪又係我地手

其實班官係咪真係離地到咁撚樣呀？

同大灣區合作會可以減輕香港醫療負擔？
肯定唔撚會。

點解大陸人貴咁多、又要排撚到2046都要黎香港睇醫生？係因為佢地信唔過大陸啲醫院呀。

打疫苗可以無效；一堆蒲田系醫院，睇個感冒吹到大大獲最後要開刀埋單幾萬先落得樓。

我唔排除大陸有名醫（或者好嘅醫生），但係啲人黎係信唔過成個醫療系統同成個體際。

呃開老綜嗰班，排隊睇醫生有乜所謂，反正大把時間。
香港本土人，點會無啦啦走去大灣區睇？
有錢黎香港睇嗰班，都有錢啦，何必要拎條命較飛？情願香港睇。

唔work㗎，內地同香港醫療係兩個唔同system, 用詞、流程及處理方式等都唔一樣。
中醫就可以試吓嘅
利申：做過中醫藥及醫院嘅IT。

Search’港大深圳醫院醫療事故’
好誇張，年年都有人為事故

另外，盧生你咁識扮受傷，證明你都幾臉皮厚，繼續係咁出名既醫院做，唔好返香港

啱呀
死都死快啲

好有效率：有錢即醫，冇錢即走。

咁下次有事記得上去睇啦，搭車又咁方便

嘩呢個冚家產